---
title: 力扣刷题的正确姿势是什么？
tags: [刷题技巧, 工具, LeetCode]
date: 2021-09-16
categories:
  - [LeetCode]
  - [刷题技巧]
---

本文原本是打算加到我的新书《算法通关之路》的附录部分。不过由于力扣官方不过审，因此只好作罢。将这部分内容发到这里给大家参考。

《算法通关之路》介绍以及购买可访问：https://leetcode-solution.cn/book-intro

<!-- more -->

## 力扣（LeetCode ）网站使用方法

力扣（LeetCode ）官网收录了许多互联网公司的算法题目，一度被称为刷题神器。这里我们就来介绍下如何使用 力扣（LeetCode ）网站。

> 由于力扣（LeetCode）本身也处于不断迭代之后，因此本文部分内容有可能在将来会变得不再适用。

以力扣国际站为例，其官网给出了四个分类：Algorithms、Database、Shell 和 Concurrency，分别表示算法题、数据库题、Shell 和并发题，第一个就是我们所需要刷的算法题。

> 并发是 2019 年才添加的新的模块。

点开 Algorithms 后，我们可以看到一个题目的列表，每个题目都有一个唯一的序号。力扣（LeetCode ）目前有 1000 多道题目，并且一直持续更新，其中有一些是带锁的，需要会员才能查看。

后面的接受率（Acceptance）表示提交的正确率，Difficulty 表示难易程度。难易程度有三个级别，分别是 Easy、Medium 和 Hard。

- Easy 通常不需要太多思考和也不会有复杂的细节，比较特别适合新手或者拿来热身。
- Medium 级别就会有些难度，一般都会涉及到经典的算法，需要一定的思考。
- Hard 级别是最难的，有些时候是算法本身的难度，有些时候特别需要你考虑到各种细节。

> 这里分享一个小技巧给大家。衡量一道题目难不难除了看难度之外，还可以看下接受率，接受率越低代表题目越难，这个指标有时候比难度更靠谱。

你可以对题目进行筛选和排序。

![](https://tva1.sinaimg.cn/large/006y8mN6ly1g8ueyinaxij30oy0c6wet.jpg)

如果我们只想要找某一类型的题或者某个公司的题库，可以通过 Tags 或 Company 来筛选。

![](https://tva1.sinaimg.cn/large/006y8mN6ly1g8uez7f9tsj30aj0pggm3.jpg)

另外我们在做某一题时，觉得还想再做一个类似的，可以点击题目描述下方 Show Similar Problems 或 Tags 来找到相似的问题。

每个题目都有各自的 Discuss 区域。在这里，许多人都把自己的思路和代码放到了上面，你可以发贴提问，也可以回复别人，里面大神很多，题解质量都很高，如果实在没有思路或者想看下有没有更好的思路可以来逛一下。通常来说我建议你优先看留言最多或者投票最多的。

点开某一个题目，会跳转到具体题目详情页面，你可以在右侧的代码区切换选择自己需要的编程语言。

代码编写完了之后，不要急着提交，先测试运行一下（Run Code 按钮）。你可以多写几个测试用力跑一下，没有问题再提交，要知道比赛的时候错误提交要加时间的。

提交通过之后，可以点开 More Details 查看详细运行结果信息。

每道题旁边的 My Submissions 可以找到自己的对于该题的提交情况，这里可以看到自己过去所有的提交，点 Accepted 或 Wrong Answer 就可以查看自己过去提交的代码情况，包括代码是什么，运行时间以及全部用户提交的时间分布图等。

![](https://tva1.sinaimg.cn/large/006y8mN6ly1g8uf5vjtkuj30yj0hfjrm.jpg)

以上就是 力扣（LeetCode ）的主要功能，希望通过这一节内容能让你对 力扣（LeetCode ）网站有所了解，从而更快地进行刷题。

## 刷题工具

所谓“工欲善其事必先利其器”，接下来给大家带来一些提高刷题效率的小工具。

### 力扣代码调试器

![](https://tva1.sinaimg.cn/large/0081Kckwly1gjzett7uy7j31dl0u0tbx.jpg)

力扣代码调试器是一款简单易用的代码调试工具，它能够随时检查代码的运行情况以及选择性地运行代码，以便您排错、调试。

力扣代码调试器支持以下特色功能：

- 支持无限制添加断点，单步运行调试
- 一键监听表达式，动态追踪变量，及时定位错误

「力扣代码调试器」处于内测阶段，具体功能可能会不定期调整，请以最终 release 版本为准。代码调试器目前支持 C++、Java、Python、Python3、C 等 5 种语言，持续更新中。

值得注意的是，这是一个会员才可以使用的功能。

### 力扣（LeetCode ）For VSCODE

![](https://tva1.sinaimg.cn/large/0081Kckwly1gk1yd8ehgej30mo0mcwhp.jpg)

这个是一个可以让你在 VSCODE 编辑器中选题，写代码，测试，提交的力扣题目的插件。主要特点是可以利用自己编辑器的一切优势，包括但不限于编辑器主题，代码智能提示， 代码片段，调试工具。也就是说，上面提到的力扣代码调试器的大多数功能，你都可以通过 VSCODE 以及其扩展插件实现。

缺点是部分功能使用体验不好， 比如错误提示不明显，经常误提交等，不过最让我感到不舒服的是自定义测试用例，明显没有力扣官方做的好。

大家可以在 vscode 插件商店搜索 leetcode 进行下载安装。

### LeetCode-Cheat

![](https://tva1.sinaimg.cn/large/0081Kckwly1gk1ydptxaoj31290u0mz1.jpg)

#### 题解模板

为了方便大家写出格式良好的题解，插件现在内置题解模板功能，目前模板只有一套，这套模板是**我经常使用的题解模板**。

安装好我们的插件(版本需要 v0.8.0 及以上)后，打开力扣中文版，会发现如下的按钮。

![](https://tva1.sinaimg.cn/large/008eGmZEly1gn3bp2ag3kj312b0u0gys.jpg)

点击之后会自动引导你到一个新的页面，

![](https://tva1.sinaimg.cn/large/008eGmZEly1gn3bvpadsbj31g70u0k38.jpg)

该页面的**题解语言**，**题目地址**和**题目名称**信息会自动填充。

你可以快速完成时间复杂度，空间复杂度的插入，复杂度已经按照性能好坏的顺序给大家排好了，点击即可插入。

此外我们提供了若干常用的公式供你快速复制使用。除了公式，其他内容都可以在右侧的预览区域查看。

写完只会可以点击复制，将其复制到其他地方以便持久化存储。由于我们没有做持久化存储，因此**页面刷新内容就会消失哦**。

最后祝大家写出漂亮的题解！

#### 数据结构可视化

你可以使用 canvas 自由绘制各种数据结构，不管是写题解还是帮助理解题目都很有用。

我们提供了很多内置的模板供你快速上手。

![](https://tva1.sinaimg.cn/large/008eGmZEly1gms0ni6r2pj317c0cw75j.jpg)

如果你对内置的模板不满意，也可以将自己的模板保存以便下次使用。

![](https://tva1.sinaimg.cn/large/008eGmZEly1gmrz98cxflj31bp0u07k9.jpg)

#### 学习路线

算法怎么学？推荐按专题来。具体到某一个专题怎么学？这里提供了一个学习路线帮助你。本功能旨在将一个专题中的题目进行分类。专题本质就是对题目的一种划分，学习路线基于专题又进行了一次划分。

![](https://tva1.sinaimg.cn/large/0081Kckwly1glpqbuba55j30w00u0tgr.jpg)

#### 复杂度分析

你的代码能会超时么？复杂度分析帮助你。

![](https://tva1.sinaimg.cn/large/0081Kckwly1gm6xl5uih3j30o50nl0u9.jpg)

#### 一键复制所有内置测试用例

省去了一个个手动复制的过程，效率翻倍！

![](https://tva1.sinaimg.cn/large/0081Kckwly1glmfz7knmtj32060f0mye.jpg)

#### 代码模板

提供了大量的经过反复验证的模板。模板的作用是在你理解了问题的基础上，快速书写，并减少出错概率，即使出错，也容易 debug。

#### 禅定模式

![](https://tva1.sinaimg.cn/large/0081Kckwly1glmg5pa61gj31jk0u0qgg.jpg)

点击之后会变成这样：

![](https://tva1.sinaimg.cn/large/0081Kckwly1glmg6srs4kj31h50u0dml.jpg)

底部控制台会消失，当你鼠标重新移过来或者退出禅定模式就出现了。

#### 查看题解

当你在任意非题目详情页或者我还没有收录的题目详情页的时候， 我都会列出当前我总结的所有题解。

![](https://tva1.sinaimg.cn/large/007S8ZIlly1ghsse7cw2oj313s0u0tbz.jpg)

> 其实我给比较经典的题目做了题解，因此这个题目数目不是很多，目前是 173 道题。另外有时候我直接写了专题，没有单独给每道题写题解，因此数量上要比 173 多很多。

当你进到一个我写了题解的题目详情页的时候， 你就可以正式使用我的插件了。 它可以：

- 给出这道题目的前置知识。换句话说就是**我需要先掌握什么才能做出这道题**。
- 这个题目的关键点。
- 哪些公司出了这道题。
- 我实在不会了，给我看看题解吧。好，满足你。
- 题解我就不看了，直接 show me code 吧。好，满足你。
- 根据公司，查找题目。面试突击必备

![](https://tva1.sinaimg.cn/large/007S8ZIlly1ghssdtat3zj31290u0dii.jpg)

后期规划：

- 更多公司信息。 持续完善题目的公司信息，这个过程需要大家的帮助，大家可以把自己面试遇到的问题发给我（附带公司和岗位信息），我可以免费提供咨询服务。
- 岗位信息。
- 可视化调试。 可视化展示你的代码允许情况。
- 自动制定复习计划。
- A I 智能提示。即新的提示也可以根据题目信息推测可能的解法。
- 等等

需要的话，可以去我的公众号《力扣加加》回复插件获取。

### LeetBoard

![](https://tva1.sinaimg.cn/large/0081Kckwly1gk1yhk4i3lj31n40u0k3v.jpg)

这是一个帮助你写写画画的一个浏览器扩展工具。很多时候，我们需要在纸上演算一下，验证自己的思路，这个时候就可以用这个工具。

这个工具提供了多种常见数据结构的可视化，方便大家快速书写。目前支持的数据格式有：数组，链表，二叉树。

![](https://tva1.sinaimg.cn/large/0081Kckwly1gk1yl1yzunj30oc0timzc.jpg)

### debug-visualizer

![](https://tva1.sinaimg.cn/large/0081Kckwly1gk1yey7s23j31ci0pa7de.jpg)

这是一个支持可视化调试的 VSCODE 插件。相比于平时我们 debug ，它能帮助我们可视化内存中的数据结构。比如数组，树，图等都可以胜任。由于其不是为力扣量身制作的，实际上它还有很多其他的用处， 比如可视化图表，比如折线图。其功能非常强大， 你甚至可以基于它定制一套自己专属的数据结构。

大家可以在 vscode 插件商店搜索 leetcode 进行下载安装。

### 总结

这五种工具，除了 debug-visualizer，其他都是为力扣量身定做的。

各个工具功能侧重各不相同， 大家也可以结合起来使用。总的来说：

- 如果你想在编辑器中写力扣，那么 力扣（LeetCode ）编辑器插件是一个不错的选择。配合 debug-visualizer 可以实现丝滑般柔顺的感觉。
- 如果你想在力扣解题过程中写写画画，屡屡思路，建议使用 LeetBoard。
- 如果你想看看题目的公司信息， 题解等，建议使用我写的 LeetCode-Cheat。
- 如果你不想使用本地编辑器， 并按照一堆插件，只想用浏览器去完成，那么力扣代码调试器绝对是不二选择。

另外还有一些网站可以可视化算法的执行过程，这对算法初学者来说尤其重要，[algorithm-visualizer](https://github.com/algorithm-visualizer/algorithm-visualizer "algorithm-visualizer") 就是这样的一个网站，它收录了几乎全部常见的算法， 相信可以满足你。
